世界上13個「完全無私為了動物著想」的偉大發明，其實人類不是地球上唯一的居住者

#1 加拿大一座為了森林裡的動物建造的橋樑，有了這座橋，大自然的動物能夠安全的通過班夫國家公園裡的高速公路。

#2 美國喬治亞州的蜂鳥餵食器。蜂鳥餵食器設計成紅色可以吸引蜂鳥來採蜜。

#3 日本本州島的烏龜隧道。鐵路公司為了烏龜開了一條特別的隧道，這樣牠們就不會被火車輾壓到了。

#4 倫敦公園–為鳥兒建造的公寓

#5 芬蘭動物隧道，讓森林裡的動物可以隨時安全穿過高速公路。

#6 中國，提供食物給流浪的貓狗的自動販賣機，只要有人將塑膠瓶回收到販賣機裡，它就會掉出20g的寵物食物。

#7 維爾納斯–“小鳥的停機場”。提醒人們，人類並不是這座城市唯一的居住者。

#8 澳大利亞一座因螃蟹而建造的橋樑，這是為了聖誕島上的紅蟹遷徙而設立的橋樑。

#9 立陶宛，為刺蝟設計的人行道。也藉此提醒著駕駛朋友注意路面上的刺蝟。

#10 日本，大象的游泳池。在富士山腳下的野生動物園，有一座給大象游泳的65公尺長的游泳池。

#11 美國佛羅里達州 Caboodle 牧場，牧場佔地40英畝。有著500隻幸福的貓咪在這裡慵懶的生活著。

#12 英國–鴨子的專用道

#13 德國"狗狗停車場"，這是德國一間 IKEA 設立的"狗狗停車場"，讓飼主可以安心的將狗狗安置在這裡，方便自己進去購物，狗狗也得到妥善的照顧。

還有香港劏房

1 肯定d動物識行橋? 唔識咪又係比火車撞瓜

#6 只會越黎越多流浪狗
除非大陸人唔會回收垃圾

芬蘭超市外

動物有靈性的

會唔會比人偷

芬蘭應該冇事，我信19嘅DNA論

啲人拎返去喂自己隻狗咋

香港都有, 好似係赤柱supermarket見過
中個就比入劏左

咩專用路果啲人地撚識用

為港豬興建的地獄之門

思考下本身點解要有呢 d 發明先

唔係因為人類發展，洗乜有呢啲發明，本末倒置

想講所謂既無私為動物著想,,
有部份係吸引動物聚居達到某目的
有部份係破壞環境既保補償
有部份好大機會令動物求生技能退化
仲有D懷疑對動物有無用

大陸嗰個說法幾好
但班友冇錢冇嘢食，都時就係人食狗糧

人類擁有建築嘅才能
好應該幫其他動物改善生活
雖則如果冇人類都唔需要上面啲設施

Caboodle

狗狗停車場

撞死哂啲唔識行嘅，就會只淨返識行嘅

幾合理

第一眼望落以為隻狗叉緊電

#3隻龜反轉咗

轉綠燈，應該已經叉滿左

精子都有

破壞咗人地個生存環境之後再開返條路俾人行叫無私

咁回歸原始一齊訓森林好冇

宜家就係一路發展一路保護動物，唔似你打幾隻字留粒膠就叫無私

笑死我

#1有動物用，甚至有動物專門係橋獵食，說明已經變左一個habitat

唔通要炸晒啲樓齊齊瞓地
咁樣起碼叫為動物做返啲嘢

條隧道仲要整埋燈俾佢地

講緊個標題呀，呢啲唔撚叫無私，係補償渣

我冇話入面嘅做法唔好，真係要無私起天橋仲好

一開始唔好破壞，好過破壞之後做補償

叻操是叻唇

除非佢橋周圍封哂d位
如果唔係總有動物由橋側邊過

畀人放老鼠藥落狗糧個位就

有無靈性同識唔識過橋係兩回事

日本 烏龜

我諗至少唔會所有過馬路嘅動物都有好大機會比車車死先

唔知點解覺得龜🐢最得意 佢地行得甘慢 火車飛過會唔會嚇到反肚

香港:拆郊野公園比港豬住

唔會呀 就會嚇都係火車行完 佢地先有反應

我覺得既然世界都發展呢個不可挽留既地步，至少人類開始做翻啲野去為動物設想，我覺得已經係好好既第一步呀，如果連為動物設想既諗法都冇咪重可悲

#14 香港 連登討論區
連尼住 設立的"連登討論區"，讓毒撚可以安心的將FF安置在這裡，方便自己逃避現實，JJ也得到妥善的照顧。

咁你連住都可以唔洗住
工業革命個陣啲人理撚得班動物咩
人類起大量基建
係到近30年左右先越黎越多注重返urban wildlife既design

條橋只要base on動物既習性去設計
就自然會吸引動物去用
就好似#1咁 動物會係森林穿越另一邊森林 佢地自然唔會盲中中走左落冇greening冇habitat既地方穿越森林

同時呢啲規畫成生態走廊都係提醒啲人唔好使用呢個空間 動物係本能去避開外敵 只係少人類活動 動物就會利用呢點去提高自己生存率

Ikea同芬蘭狗場 d狗繩咁長 唔怕同隔離左右打交？

良心業主為左貧困人士有個安樂窩，將單位一劏再劏，等更多人可以入住唔洗露宿街頭，租金只係緊貼市價而收，絕對為市民提供左一大便利

無私的業主推出比較廉價的子彈屋租給低賤人類

駁唔到

#3 隻龜反咗阿，好想幫佢調番轉

起公路會用鐵絲網圍住
咁得條橋個位行到就自然識用

樓豬收皮啦

起喱啲橋係會事前做好research 知道啲動物習性而配合起 所以理論上係會起 然後起好之後先整條火車軌

不過當然都有失敗例子
就好似香港其實都有條隧道原意係畀啲哺乳類動物過 但個設又黑又濕 根本唔會有哺乳類動物敢入 最後意外成為啲爬蟲類嘅竇

中國嗰個肯定有人拎埋啲狗糧返屋企/ 拎去賣

我只係諗到d大陸閪周圍執膠樽塞落部樽機度
之後拎d狗糧去賣錢

動物其實識遠離危險，唔好以為動物就剩係識鳩行得嫁，正如人一樣，見到有車飛埋黎都唔會行出馬路，見到有痴線佬斬人都識閃，依d 係動物既自然本能黎

好似澳門十號波前幾晚，d 甲由都識走人啦

好奇一問 日本原來有野生大象？

Ching 好波

好心你地啦 肉酸到 我都好撚憎大陸 但係唔會盲反

龜龜好得意

中國好波

大欖都好似有條動物隧道

，、

原來唔係好work

失敗設計】大欖動物通道又黑又窄 仲有石屎樓梯係咩玩法？

得罪講句，好on 9

支那嗰個特別柒

動物會學習的

個啲剩係識話人起來啲動物都唔識用啦個班
可唔可以諗下當中既意思
點解要咁做要起呢啲 同埋最重要 你可以話人地國家白癡 但人地有呢個心 香港呢？

同人類一樣
總d 人係會放棄天橋

仲叫動物上樓梯

第一個我想知有咩動物會識得行天橋過

避免因撞動物而人類受傷或死亡 財產損失
真係為動物

你d like仲多過樓主

第十一個好似畀peta同市政府掃咗

Hong Kong no.1

劏房港畜都一樣
反正政府視住緊劏房港人同動物無異

專為港豬設計的劏房

一向反動物ge連登仔一定好討厭呢堆建築

呢啲建築之所以出現
就係因為人類為自己既利益
破壞動物生態環境
仲咁好意思話完全無私為動物著想
都係自私 只係香港更自私姐

利申：自私撚

你傻啦，港豬的待遇係咁：

生前：

港豬有劏房住，日日對住幾吋屏幕。

巴西豬走地養，日日對住花草樹木。

死後：

巴西豬會被人食落肚

港豬會被送入火化爐，用攝氏1500度高溫火燒，燒完之後變骨灰，骨灰會再撒落大海，然後再被魚和細菌食。

條路咁長，啲動物會唔會識行去中間有特別通道先過呀，戇鳩發明

無橋=要識睇車過馬路先生存到
有橋=要識睇車過馬路 || 識過橋 都生存到

多個選擇，唔一定要全部生還先起嘅

你估D 動物好似你咁ON9 咩

普通香港人 vs 農場家禽動物：

普通香港人：

香港人有劏房住，日日對住幾吋屏幕。

農場家禽走地養，日日對住花草樹木。

死後：

農場家禽會被人食落肚，好慘呀

普通香港人會被送入火化爐，用攝氏1500度高溫火燒，燒完之後變骨灰，骨灰會再撒落大海或，然後再被魚和細菌食。